\chapter{Generación de Matrices de Confusión}
\label{chap:anexo1}

Este anexo contiene la implementación del programa de generación de matrices de confusión a partir del archivo de resultados: \textit{matriz\_confusion.py}.

\begin{lstlisting}[language=python]
#!/usr/bin/env python
#-*- coding:utf-8; -*-

import sys
import unicodedata

def construir(matriz):
	for i in range(14):
		matriz.append([])
		for j in range(14):
		    matriz[i].append(0)
		   
def imprimir(diccionario):
	buf = ""
	for i in diccionario:
		buf+=i+"\n"
		for j in diccionario[i]:
			buf +=str(j)+"\n"
		buf +="\n"
		
	print buf
	return buf
	
def sumar(diccionario, sensor, accion,linea):
	vector = linea[1:-1].split(",")
	for i in vector:
		diccionario[sensor][accion][int(i.split(".")[0])-1]+=1
		
	
	
acelerometro = []
barometro = []
giroscopio = []
gps = []
humedad = []
luz = []
magnetico = []
proximidad = []
temperatura = []

construir(acelerometro)
construir(barometro)
construir(giroscopio)
construir(gps)
construir(humedad)
construir(luz)
construir(magnetico)
construir(proximidad)
construir(temperatura)

diccionario = {"Acelerometro":acelerometro,"Barometro":barometro,"GPS":gps,"Magnetico":magnetico,"Humedad":humedad,"Luz":luz,"Giroscopio":giroscopio,"Proximidad":proximidad,"Temperatura":temperatura}

file = open ("./Resultados.txt", "r")
texto = file.read()
file = open ("./Matrices.txt", "w")
lineas = texto.split("\n")

desplazamiento = []
for i in range(len(lineas)-1):
	if i % 3 == 0 :
		desplazamiento.append(i)

for i in desplazamiento:
	vector = lineas[i+2]
	accion = lineas[i+1].split(".txt",2)[0].split("/")[2]
	sensor = lineas[i+1].split(".txt",2)[0].split("/")[3]
	sumar(diccionario, sensor, int(accion)-1, vector)
	
file.write(imprimir(diccionario))
\end{lstlisting}